北京頒布限狗令 要求飼主自行處置愛犬

北京頒布限狗令 要求飼主自行處置愛犬

北京市通州區5日發布一則通知顯示，按照北京市養犬管理規定，通州區所有樓房一律不得飼養身高超過35公分的大型犬，限3日內自行處置。（圖擷取自微博）

最近北京市在非重點管理區頒布最新「養犬管理規定」，要求居民禁止飼養體高超過35公分的大型犬，並限制3日內自行處置，未處理者將遭到開罰，導致北京市內寵物醫院爆發安樂死潮。（圖擷取自綠黨）

〔即時新聞／綜合報導〕中國為了落實「文明養犬」的理想，在許多省份制定「養犬令」，規定養犬隻數、遛狗時間等，甚至在一些重點管理區域會禁止飼養大型犬，但最近北京市在非重點管理區頒布最新「養犬管理規定」，要求居民禁止飼養體高超過35公分的大型犬，並限制3日內自行處置，未處理者將遭到開罰，導致北京市內寵物醫院爆發安樂死潮。

綜合媒體報導，北京市通州區5日發布一則通知顯示，按照北京市養犬管理規定，通州區所有樓房一律不得飼養身高超過35公分的大型犬，限3日內自行處置，3日後派出所將聯合通州公安分局治安支隊進行檢查，一經發現，沒收其犬，並對犬主人進行處罰。

綠黨在臉書上表示，由於官方上門查訪、抄狗的頻率越來越高，許多飼主為避免愛犬被查獲直接遭棍棒打死，哭著帶著愛犬到寵物醫院安樂死，各大寵物醫院因此爆發「安樂死潮」。微博上更有飼主因為無法負擔寵物安樂死費用，只能自己悶死或打死愛犬，但民眾敢怒卻不敢言。

當地警方表示，自2019年11月份以來，經常接到投訴電話，某地區部分業主反映有人違規飼養大型犬，出現遛狗不拴犬繩、隨處便溺等不文明養犬現象。警方根據2006年通州區實施《北京市養犬管理規定》規定的通知，通州區內的樓房屬於重點管理轄區管理，不能養大型犬、烈性犬。警方強調，在上述《文明養犬告知書》中所規定的3天時間，是用於將犬從重點管理區遷移到非重點區域進行安置，並非要求業主對犬進行「安樂死」。

雖然警方否認將大型犬、烈性犬安樂死，但微信公眾號「Calipaw加利愛寵」撰文指出，自從這條慘無人道，沒有人性的管理規定出台以來，寵物醫院安樂死的狗狗已經排成長龍，因為飼主為了不要讓狗兒狗女慘死棍棒之下，別無選擇。為了讓這些中國大型犬躲過死劫，Calipaw加利愛寵徵求近期要搭乘國際航班，從北京飛往美國洛杉磯、舊金山的民眾，作為飛行志願者攜帶犬隻出國。

幾時香港都處置下班警犬